%@Auteur: d'après ac-reims.fr\par
L'équipe d'Angleterre vient de battre récemment un record en
écrasant la Roumanie sur le score de 134 - 0.\\\`A cette occasion,
l'Angleterre a marqué 20 essais (transformés ou non) et 2 pénalités
valant chacune 3 points.
\begin{myenumerate}
  \item On pose $x$ le nombre d'essais non transformés (5 points) et
    $y$ le nombre d'essais transformés (7 points).\\Montre que les
    données du problème peuvent s'écrire sous la forme d'un système.
  \item Résous le système obtenu et conclues.
\end{myenumerate}